{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025976",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "도안면"
    },
    "text": "図案面 (도안면)\\n\n忠清北道曽坪郡\\n\n忠清北道曽坪郡の図案面は北側に位置している面だ。 隣接した面としては鎮川郡、陰城郡、槐山郡がある。 面内には補強川の色々な支流が形成した平野と低山城の丘陵地がある。 現在、華城里、老岩里、延村里、松亭里、広徳里など7つの法政里を管轄しており、面の所在地は華城里だ。 図案という地名は高麗時代に初めて生まれ、高麗顕宗9年(1018)に清州に編入された。 朝鮮時代に入って合せて清案に直され、規定により県監を置いた。 その後、図案は清安県北面となった。 道安面には37の里が属しており、道安県は1895年に清安郡になったが1914年に槐山郡に編入され道安面に改称された。 面は1990年に図案支所に改編され、2003年には曽坪郡に昇格して図案面に改称された。 華城里は1914年、清安郡北面の一部里を合わせたもので、名前は九花里と城島里に由来する。 蓮村里は過去の清安郡北面の一部里を合わせたもので、蓮峙里と店村が合わさってできた。 蓮峙里の地名は硯峠から由来した。 松亭里は本来、清安郡北面に属していた地域で、統合の時に他の里と共に合わさってできた。",
    "QA": [
        {
            "question": "図案面はどこに位置していますか？",
            "answer": "図案面は忠清北道曽坪郡の北側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "図案面の隣接した面は何ですか？",
            "answer": "図案面の隣接した面は鎮川郡、陰城郡、槐山郡です。"
        },
        {
            "question": "図案面にはどのような地形がありますか？",
            "answer": "図案面には補強川の色々な支流が形成した平野と低山城の丘陵地があります。"
        },
        {
            "question": "図案面の所在地はどこですか？",
            "answer": "図案面の所在地は華城里です。"
        },
        {
            "question": "図案という地名の由来は何ですか？",
            "answer": "図案という地名は高麗時代に初めて生まれ、高麗顕宗9年(1018)に清州に編入されました。"
        },
        {
            "question": "図案は清安県北面として何の役職が置かれましたか？",
            "answer": "図案は清安県北面となり、県監が置かれました。"
        },
        {
            "question": "図案面には何の里がありますか？",
            "answer": "図案面には華城里、老岩里、延村里、松亭里、広徳里など7つの法政里があります。"
        },
        {
            "question": "華城里の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "華城里の名前は九花里と城島里に由来します。"
        },
        {
            "question": "蓮村里の地名の由来は何ですか？",
            "answer": "蓮村里の地名は蓮峙里と店村が合わさってできました。蓮峙里の地名は硯峠から由来しています。"
        },
        {
            "question": "松亭里は元々どの面に属していましたか？",
            "answer": "松亭里は本来、清安郡北面に属していました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 363,
        "QA": 332
    }
}